\section{Results}


E' possibile identificare uno stato centralizzato e consistente che descrive lo stato del progetto\\
Grazie all'algoritmo del virtual dom il 2d viene manutenuto allineata sulla base dello stato in modo automatico\\
Grazie all'algoritmo di diff e patch il 3d viene mutuato senza effettuare un rendering completo, ma applicando le modifiche dello stato\\
Il sistema di lock su layer permette la modifica contemporanea su parti diverse del progetto\\
Servizio di database realtime permette di sincronizzare i vari client sulle modifiche anche in modo concorrente\\
Definizione dei plugin \`e possibile estendere gli elementi geometrici che arricchiscono il progetto architettonico\\
Con l'utilizzo dei componenti \`e possibile comporre l'interfaccia ed esporre il servizio in modo modulare\\\\


Veniamo ora a quali risultati ci ha permesso l'adozione delle tecniche viste prima nello sviluppo dell'applicazione. Il pattern uniflow ci ha permesso di identificare uno stato centralizzato e consistente che descrive lo stato del progetto. In questo modo abbiamo isolato la logica di business e creato un'architettura per la collaborazione poco complessa. Il pattern uniflow associato al virtual dom, ci consente poi di renderizzare i cambiamenti in modo automatico senza complicati algoritmi di ottimizzazione, come il sistema di diff e patch necessario per renderizzare il modello tridimensionale in maniera efficiente. L'approccio serverless e l'introduzione dei layer hanno poi permesso di integrare una piattaforma di collaborazione remota senza grandi sforzi. Inoltre il sistema è espandibile dal punto di vista degli elementi geometrici, dove l'utente pu\`o registrare addirittura dei servizi esterni per servire i propri. Infine, l'utilizzo dei componenti permette di esporre il servizio in modo modulare migliorandone la manutenibilit\`a



\subsection{Future work}
Il sistema pu\`o essere ampliato grazie alla modularit\`a con cui \`e stato creato. Se dal punto di vista delle funzionalit\`a si riesce ad avere un esperienza utente in grado di accontentare la maggior parte delle esigenze, per aumentare effettivamente i contesti in cui questo software pu\`o essere utilizzato \`e necessario agire sull'integrazione del catalogo attraverso l'aggiunta di ulteriori elementi architettonici.